【移交逃犯】大律師公會：刪9罪稱保障商界屬假象 特首誤導公眾

港府執意修訂《逃犯條例》，將於明日（3日）在立法會大會首讀和二讀。大律師公會今日再為此發聲明，批評政府聲稱為堵塞漏洞才修例，是誤導公眾，又指政府雖在修例豁免部份商業罪行，聲稱已平衡對商界的保障，但很可能是假象，只會突顯政府修例引發的不安，促政府諮詢公眾。

大律師公會再次為《逃犯條例》修訂發表聲明，強調現時本港在單次和長期協定下，不能移交逃犯至「中國其他地方」，是立法機關於1997年制訂法例時所作的慎重決定，強調現時安排並非漏洞；更批評特首林鄭月娥、律政司司長鄭若驊及保安局局長李家超等高官的「漏洞論」是誤導。

公會表示注意到，外界關注香港和內地司法和刑事制度，在基本的人權保障存在明顯差異，惟特區政府至今仍未有回應，亦未能解釋內地制度自1997年至今有何改變，以決定修改當年立法不包括「中國其他地方」的安排。公會認為，特區政府若果認為，內地情況已有所不同，應就移交逃犯的長期協議作談判，並由立法會和公眾考慮，惟政府沒有採納此建議。

公會又指，雖然法院具有限角色，去審視和拒絕移交逃犯請求，但始終無法彌補立法會不能審視個案的安排。行政長官將成為唯一決策者，毋須經過立法會審議，即可由法院發出逮捕令。

至於政府早前宣佈，條例草案抽走9項涵蓋商業等罪行，但公會指，政府沒有解釋原因，僅稱考慮所有因素和意見才決定。公會認為，若果豁免安排基於對引渡制度的擔憂，就應豁免所有罪行，但當局現時只抽走部份罪行，只會突顯政府修例引發的不安。而即使部份罪行已獲豁免，內地當局亦可以其他罪行提控，政府聲稱豁免平衡對商界的保障，但這很可能是假象。即使新修訂只容許疑犯違反在港判監逾3年的罪行，才可被移交，但修例仍然涵蓋大部份罪行，對市民的保障亦有限。

公會又指，雖然特區政府一再強調，修例旨在處理台灣殺人案，但台灣當局亦重申，不會在「一個中國」原則下，與香港達成協議。公會指，政府若未能保證在修例後，可處理台灣案件，就更沒理由匆忙提出修例，破壞香港國際聲譽，兼引發爭議和憂慮，而應為此充份和廣泛諮詢公眾，如今貿然修訂《逃犯條例》，在香港與國際的刑事司法合作而言，是一大退步。

原文

不如拿拿臨宣布香港以後用中國法律啦

唔使2047，一下就提早接軌。

就係第度法制唔完善先唔同佢地簽引渡恊議
希望世界觀統一, 價值一樣, 平等互信

用無形既壓力要佢地改善
佢地未改善, 所以唔簽

個後果就係縱容人地去佢地既地方犯罪之後走去法制完善既地方避開引渡

無理由一個法治個地方去遷就
簡直荒謬

林鄭d 道理根本唔乎合邏輯

唔簽就係要拉高其他地方法治水平
希望做到公平公正合乎人權

點知林鄭諗住高等既地方遷就低等, 情願拉低自己水平

廢老: 大律師公會係黃屍 !

大家應該將投票結果跟2019/2020兩會選舉綁在一起
等班建制自己諗

根本只有建制腳軟，政府先會讓步
否則你地寫幾多篇論文都係徒然

大家應該將單程證跟2019/2020兩會選舉綁在一起
等班飯民自己諗

根本只有飯民腳軟，d100,花膠台先會放棄支持單程證
否則你地寫幾多篇論文都係徒然

佢既意思話
商界係權貴
一般香港人係賤民奴才

明未

唯有睇下商界有冇足夠影響力叫建制投反對票。

但台灣當局亦重申，不會在「一個中國」原則下，與香港達成協議。

即係點？台灣都唔會收個mk仔？

係

引渡係要台灣方主動書面要求
台灣唔簽協議無用

果D咩夾人上機的小學雞講法唔洗理
香港政府無權強制人出境

口講處決MK仔
實際劍指大劉、林榮基

屈林榮基不誠實使用電腦,有上街就用公安條例玩
移交逃犯一定玩有錢人先,一個屈百零億
單程證經一堆中間人抽水, 其實可能一單搵得幾十萬

推

其實大劉先係維護緊我地既地方

佢都要為自己發聲, 保護人權
佢都係抗爭者
爭取民主自由, 普世價值

根本就做show，有晒劇本，你班傻鳩地產佬唔係咁都信啊